原來出面好多廠拖原料供應商數 博執粒唔找數

睇到PTT貼

獲利雙引擎同時熄火 寶成金雞母不下蛋

鞋王寶成近年在蔡家第二代、鐵血公主蔡佩君帶領下，在本業鞋類代工外，積極尋找轉型之路，蔡佩君挑上獲利佳的運動通路產業，旗下寶勝也在中國大陸開設近萬家店面，豈料新冠肺炎疫情衝擊下，寶勝也顯得奄奄一息。

不只寶成的本業鞋類代工慘兮兮，就連被蔡佩君視為轉型要角、獲利第二引擎的寶勝也好不到哪裡去。寶勝原本在裕元工業旗下，2008年分割後在香港上市，目前占寶成集團營收4成，主要做運動用品銷售、品牌代理業務，在大陸以「YY SPORTS」、「勝道」二大品牌打造近萬間店面，其中直營店約六成、四成是加盟店。受疫情影響，今年前3月營收只剩人民幣49.45億元（約新台幣210億元），比去年同期大幅衰退超過二成五。

「今年疫情爆發後，寶勝在中國八成的門市、近8千家店一度歇業，隨著中國疫情趨緩，陸續重新開業，但4月的業績仍較去年減少三成。」寶勝內部坦言。

攤開寶勝年報可發現，去年光營銷開支就高達人民幣8.18億元（約新台幣33.86億元），「換言之，光房租、人事成本等管銷費用，就讓寶勝壓力不小。」市場人士分析。

寶勝內部也坦言，他們擔心全球受到疫情衝擊，導致經濟受挫，進一步造成更多公司關門，可能進入市場大蕭條的慘況，「就算開門做生意，鞋子賣不出去也沒有用，目前大陸各城市雖沒有封城，但賣場空空蕩蕩，沒有來客，復工其實沒有用，採購力不夠才是真正令我們擔憂的事情。」

蔡佩君近年積極率領寶成轉型，「的確面臨轉型難題，不論行政、管理、投資都有適應的過程，碰到挑戰或暫時的落差是正常的，當然希望很快能過去。」她去年接受本刊專訪時坦言，「寶成的目標是永續經營，尤其有品質的獲利很重要。」

蔡佩君為布局寶成轉型，全力衝刺通路寶勝，就是看好通路的獲利遠比鞋類製造好，市場人士分析，蔡佩君希望能藉此扭轉寶成過去只能聽命於品牌廠商的情況，以加深和品牌廠商的合作力度。

寶成內部也精算過，一雙運動鞋製造價約20美元（約新台幣600元），但零售價卻從100美元（約新台幣3,000元）起跳，以去年財報揭露製鞋毛利率18.5％計算，做一雙鞋寶成只能賺3美元（約新台幣90元），通路端卻能賺到30美元（約新台幣900元），獲利相差10倍，自然把重心轉移到通路。

有人買就唔拖數

咁點解會冇人買呢

估到個問題根源喺邊未

轉貼PTT

因為不只是寶成, 每一家都這樣!!!最主要原因是要保住現金流

供應商可以不付, 但銀行利息和工人薪水要先處理

目前最大問題就是買家不付錢(品牌商), 歐美一堆一線品牌都搖搖欲墜

誰還來跟你付貨款, 以至於產生蝴蝶效應

品牌商 => 拖欠90~120天或現有貨物折扣, 已經在倉庫的不算

成衣廠=> 收不到品牌商的貨款沒錢付給工人, 銀行, 輔料商

工人 => 裁員或者工廠直接倒閉, 開始抗議

輔料商 => 錢收不回來, 你也不能拿他怎樣

銀行 => 如果連銀行都收不到, 那就真的崩了

在疫情不明朗的情況下, 把握現金苟延殘喘到復甦才是王道

鞋王寶成「扯招」吃定台灣廠商 業者怒飆鐵血公主：有沒有搞錯

年營收3,000億元的鞋王寶成，面對新冠肺炎衝擊經濟，寶成直接祭出優退、無薪假和延後付款給供應商等7大減少開支政策。寶成發函供應商，直接提出延後45天付款，不然就要扣利息的措施，讓供應商氣炸。

骨牌效應發酵，不只員工受拖累、就連供應商也被寶成提出「延遲付款」的要求，根據本刊獨家取得資料顯示，寶成17日已發函給所有往來廠商，內文提到：「因新冠狀病毒疫情影響，品牌客戶要求延後付款…所有供應商付款條件一律延遲45天…若不同意延遲付款，則需按日加計利息…。」

收到通知的台灣供應商氣炸了，向本刊直接開飆痛罵，「他們會計算給我看，若不同意延遲45天付款條件，要屢行原合約付款日，每百萬元貨款要被扣2.25萬元的利息，我沒和它（寶成）收利息，它先和我收利息，有沒有搞錯？」

外界看寶成家大業大，但也因規模大在這波經濟風暴中首當其衝。「Patty（蔡佩君）太小看這次疫情衝擊，她原以為疫情三月會結束，農曆年後還在會議上說，以寶成手上的現金流量來看，應該不用擔心。未料疫情愈演愈烈，延燒到全球，寶成面臨代工、通路雙引擎熄火的困境，因此直接大砍成本因應。」知情人士透露。

寶成發言人何明坤說明，寶成內部的確有因應措施，希望員工和供應商能共體時艱，度過難關；大陸湖北廠因疫情迄今仍未復工，越南西寧關廠一事不清楚，東南亞部分工廠雖已復工，卻苦無原物料，也無法運作。寶成高層也替蔡佩君緩頰說，「寶成共有36萬名員工，所以Patty才調整人事，希望能帶領寶成度過寒冬，休假6天總比休假30天要好。」

黨話GDP只係負6.8%
咁慘一定係造謠

香港d酒樓都係啦 7折找數有d 5折

算唔算有良心？

好過長拖等個供應商執唔駛找

供應商每賣一批貨蝕一批

所以好大可能會有一批供應商損手執，7拆收好過渣都冇

遲找數唔同意就要計息係咩玩法

變相早左俾你，所以罰息

如果有黃絲手足做公司會計，可以唸唸佢，迫死班藍屍供應商

或者公司係藍，獻計俾所藍屍老細借刀殺人迫死班藍屍

台灣老細d仆街野真係要學學

我欠你的錢，一律延遲45天後還，要我準時還錢的，要計算這45天的利息給我

港資，台資，新加坡 3大仆街

大把

馬騮冇接觸過，台資同港資嘅分別，在於一樣咁仆街之下，台資仲會係面頭加埋仁義道德，哩下先絕

但係供應商(香港通常係批發商)本身又可能同廠有合約
即係咁樣都係蝕少左嫁

多撚謝支那

合約有用就唔會咁啦

唔走你數已經執到啦

債仔惡過債主

幾時都係

屈機
全世界講到尾都係睇下邊個拳頭硬